<Question> 
 In this study, in order to improve a targeted skill on the target population, did authors carry out Music and Rhythm Activities with robots (such as music-based interventions, rhythm-based activities, virtual music games, instrument playing lessons) ?

<All Answers to this Question>

Final answers statistics: A total of 20 papers answered yes to this question,  whereas 76 papers answered no. Here is the information of the papers that answered yes: 


###
Citation: (Alnajjar et al., 2021) 
Paper title: Personalized Robot Interventions for Autistic Children: An Automated Methodology for Attention Assessment 
Answer:Yes. The system included music and rhythm activities like birthday singing.

###
Citation: (Bharatharaj et al., 2018) 
Paper title: Social engagement of children with autism spectrum disorder in interaction with a parrot-inspired therapeutic robot 
Answer:Yes. One of the sessions involved the robot playing songs and moving its wings and head.

###
Citation: (Brivio et al., 2021) 
Paper title: A soft, mobile, autonomous robot to develop skills through play in autistic children 
Answer:Yes. The robot was used for music-based interventions and rhythm activities.

###
Citation: (Filiou, 2022) 
Paper title: Robotics and cbt and entertainment in the enhancement of children with asd, mental disorders, dysfunctional emotions and irrational beliefs 
Answer:Yes. The paper mentions using music-based interventions with robots for children with ASD.

###
Citation: (Che Hamid et al., 2013) 
Paper title: Human-Robot Interaction (HRI) For Children with Autism to Augment Communication Skills 
Answer:Yes. The study included a module where NAO played a song from a children's TV show.

###
Citation: (Hamzah et al., 2014) 
Paper title: Development of Interaction Scenarios based on Pre-School Curriculum in Robotic Intervention for Children with Autism 
Answer:Yes. The study included scenarios where the robot sang songs and performed related actions for the children.

###
Citation: Lemaignan et al. (2022) 
Paper title: It's Important to Think of Pepper as a Teaching Aid or Resource External to the Classroom: A Social Robot in a School for Autistic Children 
Answer:Yes - The robot had calm music and dance activities

###
Citation: (Marathaki et al., 2022) 
Paper title: Deploy Social Assistive Robot to develop symbolic play and imitation skills in students with Autism Spectrum Disorder 
Answer:Yes. The study included a music and dance activity with the NAO robot.

###
Citation: (Miskam et al., 2013) 
Paper title: Study on Social Interaction between Children with Autism and Humanoid Robot NAO 
Answer:Yes. The study included a module where the NAO robot played a song and danced for the children.

###
Citation: (Peng et al., 2018) 
Paper title: Music Play Using a Vibraphone with a Humanoid Robot as Interaction Training for Autistic Children 
Answer:Yes. The study involved music activities with the robot playing a vibraphone.

###
Citation: (Qidwai & Shakir, 2013) 
Paper title: Robotic Toys for Autistic Children: Innovative tools for teaching and treatment 
Answer:Yes, study included dance routines with built-in music

###
Citation: (Qidwai et al., 2019) 
Paper title: Humanoid Robot as a Teacher's Assistant: Helping Children with Autism to Learn Social and Academic Skills 
Answer:Yes, the study included singing activities with the robot

###
Citation: (Rakhymbayeva & Sandygulova, 2021) 
Paper title: Transfer Learning of Engagement Recognition within Robot-Assisted Therapy for Children with Autism 
Answer:Yes, the study mentions dance and song activities with robots

###
Citation: Sandygulova et al., 2019 
Paper title: Interaction design and methodology of robot-assisted therapy for children with severe ASD and ADHD 
Answer:Yes, authors implemented music-based activities through dance and songs

###
Citation: Soleiman et al., 2014 
Paper title: RoboParrot: A Robotic Platform for Human Robot Interaction, case of Autistic Children 
Answer:Yes, the robot had capabilities to play music through its speakers as part of the interaction

###
Citation: (Taheri et al., 2016) 
Paper title: Social Robots and Teaching Music to Autistic Children: Myth or Reality? 
Answer:Yes, the study involved playing xylophone and drum with the robot

###
Citation: Taheri et al., 2019 
Paper title: Teaching music to children with autism: A social robotics challenge 
Answer:Yes, authors conducted rhythm-based activities and music games with robots

###
Citation: (Yin & Tung, 2013) 
Paper title: Design and Evaluation of Applying Robots to Assisting and Inducing Children with Autism in Social Interaction 
Answer:Yes, the robot led children in singing activities

###
Citation: (Shahriar et al., 2021) 
Paper title: Humanoid Robot Enhancing Social and Communicate Skills of Autistic Children: Review 
Answer:Yes, the study incorporated songs and dancing activities in the lectures

###
Citation: (Yun et al., 2016) 
Paper title: Robotic Behavioral Intervention to Facilitate Eye Contact and Reading Emotions of Children with Autism Spectrum Disorders 
Answer:Yes, authors used children's songs with arm movements as part of the reinforcement strategy
