<Question> 
 In this study, did authors use Control Systems (such as Autonomous navigation systems, Mobile platforms, Bee-Bot programmable toy robot, Tele-operated robots, Remotely controlled robots)

<All Answers to this Question>

Final answers statistics: A total of 41 papers answered yes to this question,  whereas 55 papers answered no. Here is the information of the papers that answered yes: 


###
Citation: (Scassellati, 2018) 
Paper title: In-home Robots Improve Social Skills in Children With Autism 
Answer:Yes. The robot was autonomously controlled by an on-site computer subsystem.

###
Citation: (Valadao et al., 2016) 
Paper title: Analysis of the use of a robot to improve social skills in children with autism spectrum disorder 
Answer:Yes. The robot MARIA had an autonomous navigation system and was remotely controlled.

###
Citation: (Agel et al., 2020) 
Paper title: Development of Color Following Robot for Interaction with Autistic Children 
Answer:Yes. The system uses a mobile robot platform controlled by a Raspberry Pi.

###
Citation: (Attawibulkul et al., 2019) 
Paper title: Using a Daily Routine Game on the BLISS Robot for Supporting Personal-Social Development in Children with Autism and Other Special Needs 
Answer:Yes. The BLISS robot is described as a mobile robot with two wheels.

###
Citation: (Bharatharaj et al., 2017) 
Paper title: Robot-Assisted Therapy for Learning and Social Interaction of Children with Autism Spectrum Disorder 
Answer:Yes. The robot had autonomous navigation capabilities.

###
Citation: (Bharatharaj et al., 2016) 
Paper title: Effects of Adapted Model-Rival Method and Parrot-Inspired Robot in improving Learning and Social Interaction among Children with Autism 
Answer:Yes. The robot used a Bluetooth controlled joystick for remote operation.

###
Citation: (Bharatharaj et al., 2018) 
Paper title: Social engagement of children with autism spectrum disorder in interaction with a parrot-inspired therapeutic robot 
Answer:Yes. The robot had autonomous capabilities for movement and interaction.

###
Citation: (Binotte et al., 2017) 
Paper title: Control Strategies for a Robot for Interaction with Children with Autism Spectrum Disorder 
Answer:Yes. The paper describes an autonomous navigation system for the mobile robot.

###
Citation: (Boccanfuso et al., 2016) 
Paper title: Emotional Robot to Examine Different Play Patterns and Affective Responses of Children with and without ASD 
Answer:Yes. The robot was tele-operated to follow children around the room in one activity.

###
Citation: (Bonarini et al., 2014) 
Paper title: Integrating Human-Robot and Motion-Based Touchless Interaction for Children with Intellectual Disability 
Answer:Yes. The study uses mobile robot platforms.

###
Citation: (Bonarini et al., 2016) 
Paper title: Playful interaction with Teo, a Mobile Robot for Children with Neurodevelopmental Disorders 
Answer:Yes. Teo has an autonomous navigation system and mobile platform.

###
Citation: (Brivio et al., 2021) 
Paper title: A soft, mobile, autonomous robot to develop skills through play in autistic children 
Answer:Yes. The robot has an autonomous navigation system and can be remotely controlled.

###
Citation: (Chaldi & Mantzanidou, 2021) 
Paper title: IMPROVING LISTENER RESPONDING SKILL USING BEE-BOT® IN AUTISM SPECTRUM DISORDER: CASE STUDY 
Answer:Yes. The Bee-Bot is a programmable toy robot that can be controlled to move in different directions.

###
Citation: (Giannopulu, 2013) 
Paper title: Embedded Multimodal Nonverbal and Verbal Interactions Between a Mobile Toy Robot and Autistic Children 
Answer:Yes. The robot was remotely controlled via wireless control.

###
Citation: (Giannopulu, 2013) 
Paper title: Multimodal Cognitive Nonverbal and Verbal Interactions: the Neurorehabilitation of Autistic Children Via Mobile Toy Robots 
Answer:Yes. The study used mobile platforms and remotely controlled robots.

###
Citation: (Hossain et al., 2020) 
Paper title: Human Robot Interaction System for Behavioral Improvement of Autistic Children 
Answer:Yes. The robot used an Arduino microcontroller for control.

###
Citation: (Kajopoulos et al., 2015) 
Paper title: Robot-Assisted Training of Joint Attention Skills in Children Diagnosed with Autism 
Answer:Yes. The robot was controlled via a computer interface and smartphone.

###
Citation: (Kim et al., 2021) 
Paper title: Smiles as a Signal of Prosocial Behaviors Toward the Robot in the Therapeutic Setting for Children With Autism Spectrum Disorder 
Answer:Yes. The NAO robot was controlled using teleoperation methods.

###
Citation: (Lee et al., 2013) 
Paper title: Robotic System for Eye Contact Training of Children with Autism 
Answer:Yes. The robot had autonomous navigation capabilities on the table.

###
Citation: Lemaignan et al. (2022) 
Paper title: It's Important to Think of Pepper as a Teaching Aid or Resource External to the Classroom: A Social Robot in a School for Autistic Children 
Answer:Yes - Robot had autonomous navigation capabilities

###
Citation: (Li et al., 2020) 
Paper title: Non-Participatory User-Centered Design of Accessible Teacher-Teleoperated Robot and Tablets for Minimally Verbal Autistic Children 
Answer:Yes. The robot was teleoperated by an adult using a tablet interface.

###
Citation: (Moorthy & Pugazhenthi, 2016) 
Paper title: Imitation Based Training to Enhance Psychomotor Skills in Autistic Children Using a Snatcher Robot 
Answer:Yes. The snatcher robot was an autonomous mobile robotic arm that could move in any direction.

###
Citation: (Moorthy & Pugazhenthi, 2017) 
Paper title: Teaching Psychomotor Skills to Autistic Children by Employing a Robotic Training Kit: A Pilot Study 
Answer:Yes. The robotic arm was controlled using a joystick.

###
Citation: (Nanou et al., 2021) 
Paper title: THE SAS STRATEGY TRAINING FOR CHILDREN WITH ASD IN INCLUSIVE EDUCATIONAL ROBOTICS ACTIVITIES 
Answer:Yes. The LEGO Mindstorms robots used have programmable control units.

###
Citation: (Santos et al., 2023) 
Paper title: Applications of Robotics for Autism Spectrum Disorder: a Scoping Review 
Answer:Yes. The review mentions the use of various robot control systems.

###
Citation: (Pliasa & Fachantidis, 2021) 
Paper title: Mobile Technologies Serious Games for the Development of Social Skills in Children with Autism Spectrum Disorders, Enhanced with Socially Assistive Robots Interventions 
Answer:Yes. The Daisy robot was described as a semi-autonomous robot.

###
Citation: Puyon & Giannopulu, 2013 
Paper title: Emergent Emotional and Verbal Strategies in Autism are Based on Multimodal Interactions with Toy Robots in Free Spontaneous Game Play 
Answer:Yes, they used a teleoperated mobile robot system

###
Citation: (Pérez-Vazquez et al., 2022) 
Paper title: Bee-bot robot in the use of executive functions in students with ASD: a pilot study 
Answer:Yes, the Bee-Bot is a programmable toy robot with basic movement commands

###
Citation: (Qidwai & Shakir, 2013) 
Paper title: Robotic Toys for Autistic Children: Innovative tools for teaching and treatment 
Answer:Yes, study used remote-controlled robot systems

###
Citation: Robles-Bykbaev et al., 2018 
Paper title: A Hybrid Approach Based on Multi-sensory Stimulation Rooms, Robotic Assistants and Ontologies to Provide Support in the Intervention of Children with Autism 
Answer:Yes, the robot incorporated remote control capabilities through web interface and Android application

###
Citation: (Sartorato et al., 2017) 
Paper title: Improving therapeutic outcomes in autism spectrum disorders: Enhancing social communication and sensory processing through the use of interactive robots 
Answer:Yes, authors discussed autonomous navigation systems and remotely controlled robots

###
Citation: (Scassellati et al., 2018) 
Paper title: Improving social skills in children with ASD using a long-term, in-home social robot 
Answer:Yes, the robot had autonomous navigation capabilities with 3 degrees of freedom

###
Citation: (Shah et al., 2023) 
Paper title: The effect of a social robot mediator on speech characteristics of children with Autism Spectrum Disorder 
Answer:Yes, the robot operated autonomously according to pre-programmed behaviors

###
Citation: Soleiman et al., 2014 
Paper title: RoboParrot: A Robotic Platform for Human Robot Interaction, case of Autistic Children 
Answer:Yes, the robot used a tele-operated control system

###
Citation: (Subramani et al., 2017) 
Paper title: Development of a Robotic Motor Skills Assessment System for Children with Autism 
Answer:Yes, the system used admittance control systems for robot control

###
Citation: (Taheri et al., 2018) 
Paper title: Human-Robot Interaction in Autism Treatment: A Case Study on Three Pairs of Autistic Children as Twins, Siblings, and Classmates 
Answer:Yes, authors used robot control systems

###
Citation: (Talaei-Khoeli et al., 2017) 
Paper title: Lean Robotic Communication for Children with Autism 
Answer:Yes, the robot was tele-operated by an operator

###
Citation: (Tartarisco et al., 2022) 
Paper title: Exploring behavioural and physiological interactions in a group-based emotional skill social robotic training for autism spectrum disorders 
Answer:Yes, QTrobot was partially controlled by therapist using visual programming interface

###
Citation: Wanglavan et al., 2019 
Paper title: The Development of Attention Detection Model from Child Behavior for Robot-Assisted Autism Therapy 
Answer:Yes, the BLISS robot is described as a semi-automatic mobile platform

###
Citation: Zamin et al., 2019 
Paper title: Jawi Alphabot: A Jawi Teaching Robot for Children with Autism 
Answer:Yes, used programmable LEGO EV3 platform

###
Citation: Zanatta et al. (2023) 
Paper title: Combining robot-assisted therapy with virtual reality or using it alone? A systematic review on health-related quality of life in neurological patients 
Answer:Yes, the study examined various robotic control systems for rehabilitation including exoskeletons, end-effectors, and soft robotics
